\soultionSection

Рассмотрим движения робота между моментами изменения скоростей. В этот момент линейная и угловая скорость постоянны и мы можем рассматривать движение робота, как показано на рисунке (в начальный момент времени робот направлен вдоль оси $X$)
\putImg{7cm}{2nd_tour_progr/01_odometry/solution/01_odometry_01}
{Движение между измереними скоростей из точки старта}

Угол $\alpha$ мы можем вычислитть по формуле $\alpha=\omega t $.
Длину отрезка $AB$ можно высчитать по формул $l=\nu t$.

Далее мы узнаём координаты точки $B$ по формуле $X_B=l \cos(\alpha)$  $Y_B=l \sin(\alpha) $

\putImg{7cm}{2nd_tour_progr/01_odometry/solution/01_odometry_02}
{Движение между измереними скоростей}

Теперь рассмотрим случай когда $\alpha_0$ (начальный угол робота) $\neq 0$, то есть робот уже находится под каким то углов к оси $X$. В этом случае угол $\alpha$ будет вычисляться по формуле 

$\alpha = \alpha_0 + \omega t$.

Дальше рассмотрим случай, когда наш робот уже находится в точке $(X_0;Y_0)$ при этом формула нахождения координат приобретёт вид 

$X=X_0+l\cos(\alpha)$  

$Y=Y_0+l\sin(\alpha)$


Используя данные формулы мы можем построить массив из отрезков 

${(X_0;Y_0),(X_1;Y_1),(X_2;Y_2),(X_3;Y_3)...(X_N;Y_N),}$ 

Далее нам остаётся только проверить отрезки на пересечение друг с другом, для этого
\putImg{8cm}{2nd_tour_progr/01_odometry/solution/01_odometry_03}
{Чертёж двух отрезков}

Зная уравнения прямой: $$y = kx + b$$

Найдём $k$ и $b$ для первого и второго отрезка 
$$k=\frac{y_1-y_2}{x_1-x_2}$$
$$b = y - k x$$ 

($y_1$ $x_1$ -- координаты начала отрезка $y_2$ $x_2$ -- координаты конца отрезка)

Далее найдём точку пересечения двух прямых
$$X = \frac{d_2-b_1}{k_1-k_2}$$
$$Y = k_1 x + b_1$$

Далее осталось проверить, лежит ли эта точка в пределах наших отрезков

$$X_{max} = Max(X_1,X_2,X_3,X_4)$$
$$Y_{min} = Min(Y_1,Y_2,Y_3,Y_4)$$
И если выполняется условие, то отрезки пересекаются
$$X<X_{max}and X>X_{min} and Y<Y_{max} and Y>Y_{min}$$

\codeExample

\inputJavaSource